Con la sua bici da corsa, Desiderio raggiunge l’amata Fausta in 10 minuti mentre a piedi ci metterebbe 1 ora! Anche sua sorella Liliana ha una bici (non da corsa) con la quale impiegherebbe 15 minuti a raggiungere Fausta; se fora la bici da corsa, Liliana può prestare al fratello la sua.
Domani, Desiderio ha appuntamento con Fausta alle 8 esatte e sa che, se non arriverà in tempo, Fausta non l’aspetterà e se ne andrà per sempre. Parte allora in tempo con la bici da corsa ma una foratura è sempre in agguato. In questo caso, Desiderio può continuare a piedi oppure tornare a piedi da dove è partito, prendere la bici di Liliana e raggiungere così Fausta.
A che ora deve partire, al più tardi, Desiderio per essere sicuro di trovare Fausta?